三星折疊式智慧手機傳3月底南韓上市 首批產量約100萬支

三星電子(Samsung Electronics)為了讓首支折疊式智慧型手機能在更多國家上市，傳出決定通訊規格將是LTE，南韓市場預定2019年3月正式發售。如此一來三星首支5G智慧型手機被規劃在Galaxy S10系列的可能性提高。

據ET News報導，三星與南韓電信業者達成協議，預定在2019年1月對折疊式智慧型手機(暫名Galaxy F)進行網路連線測試，目標2019年3月底正式銷售。

南韓電信業者日前透露，三星將在2019年1月進行折疊式智慧型手機的LTE網路連線測試，3月推出產品，從各方面看來預定進度應可順利達成。

業界預測三星可能在2019年全球行動通訊大會(MWC 2019)開幕之前，先在西班牙巴塞隆納為折疊式智慧型手機舉行發表會，預估全球平均售價約1,500~2,000美元。

據了解，三星電子已在2018年9~10月間對南韓電信業者提供折疊式智慧型手機的樣品機，並且介紹使用方式。電信業者認為產品相當不錯，因此協議讓產品提前上市(原訂2019年6月以後)。實際銷售的產品厚度會比日前三星在開發者大會上公開的樣品更薄。

不僅如此，三星在2018年11月初已送500支折疊式智慧型手機到Google美國總部，邀請Google合作開發折疊式智慧型手機專用的作業系統(OS)。

另一方面，三星決定不讓首支折疊式智慧型手機支援5G通訊，用意是希望上市國家數目提高。目前除了少部分開發中國家之外，全球大部分市場皆可使用LTE手機。

三星計劃先推出LTE折疊式智慧型手機後，2019年下半再增加支援5G通訊的5G NSA(5G-LTE相容)機種，針對南韓、美國、大陸等成功5G商用化的市場銷售。

雖然三星不願證實業界傳聞的折疊式智慧型手機通訊網路規格與上市時間，但也表示現在還無法預估2019年上半有哪些國家能進入5G商用化，一次就推出5G規格的折疊式智慧型手機確實較有負擔。

IT暨行動通訊事業部(IM)部長高東真表示，2019年上半一定會推出折疊式智慧型手機，首批產量約100萬支，若市場反應良好，不排除追加生產。

點解電話既量詞係支

點解支係量詞

枝

咁點解會用枝

柱狀電話

咩平板電腦係咪應該叫一塊塊？

預估全球平均售價約1,500~2,000美元

一塊ipad

Hello 無圖

content farm

樓主老母個閪都要扑一百萬次

貴撚過iPhone XS max 好多
三星電子終於大幅超越蘋果了係價格上